發覺好多人都唔識銀行嘅嘢

有咩問題係度一次過問啦，只限retail！

開外幣戶口可唔可以匯錢去外國？

Hsbc坐loan枱果d點入？
聽講多數升分行本身d人去

點解你班撚樣UAT永遠都HEA做到PRODUCTION奶左野又入鳩IT數

冇外幣戶口都匯到
扣港紙做兌換直接電匯走

連有咩問題可以問我都唔識

可以問pb

想申請保險箱，邊間最快有位？有錢有無得打尖？

會唔會睇唔起冇乜錢個啲用戶

間間都有位 不過要搭舊豬骨

屌
做bau嘢已經勁遲收工
邊有心機做uat

利申僦做過retail

樓主潛撚晒水

唔會

咁掉返轉點睇有錢個班？

呢句真
無headcount專係做UAT
逼d人做完BAU再做UAT
仲要日日催 sign-off
想認真做都唔得啦

有冇方法係香港開到美國戶口？

hsbc premier 可以開 hsbc 其他國家既戶口

一樣冇乜感覺
做銀行會發現外表爛撻撻既大叔大嬸其實可以好有錢

以前成日覺得自己冇錢好驚入銀行

咩豬骨？

冇人咁得閒笑你
別想太多

有錢無錢都係咁做, 無錢做得仲快添, 唔洗sell 你

唔SIGN-OFF PROJECT DELAY又係入IT數

點解Citibank 好用過 HSBC

有冇人知Citibank 開外國戶口會唔會方便過hsbc

但通常要有purpose proof, 美國戶口restriction 再多啲

今日用匯豐特快轉帳二萬蚊去中銀戶口，點知俾中銀收左15蚊服務費
想問下 匯豐唔用特快轉帳，中銀係咪就唔會收服務費？

補充，係用ebanking

過千萬

保險箱鎖匙唔見左罰幾錢

你幾歲？咁撚幼稚 仲要講晒出嚟唔怕畀人知你咁on9

呢家開美國好煩喎 Citi 要你有proof 先開到美國ac

邊方面好d

間間銀行都要排5年以上
簽單先可以開到保管箱打尖
由其是尖沙咀區

點解我係中銀總資產唔夠20萬 佢都打比我叫我升級智盈?

智盈係唔係冇咩著數？

Yes mortgage
坐隔房果d

特快轉帳 (chats) 係轉出同轉入既銀行分開收
hsbc 唔收你轉出, 但 boc 收你轉入
你用普通轉帳, boc 就唔會收手續費

唔明點解咁多傻鳩拎票去銀行時，明明張票上面有兩劃就一定拎唔到現金（除左戶主），係要死chur teller話要拎cash

巴打有冇market update下而家出面開緊咩價位

200k 邊間定期存款最抵?

開信用卡係咪有佣

做乜嘢？你無啦啦咁惡做乜

teller 無架,得個跑字, 所以我跑得好hea
捽數就由撚得佢捽, 話9知佢,捽完繼續hea跑

可以，做TT，俾手續費

Junior嘅可能fg，但大部分都係sales轉入去

你有錢都要肯幫襯，肯幫襯即刻開俾你又點話，但大行通常唔做SDB生意

點先叫睇唔起先？如果你户口得10萬8萬，你expect會定時有rm warm call，入分行會有人斟水咖啡茶？本身有rm跟開就另計

Hsbc citi都有，除非你本身係大客，否則你預左問好撚多嘢，citi應該係生意可通神嘅

你用特快就收，2個工作天果隻就唔洗

2條冇哂就要1000另加師傅錢 1條就幾百姐

中資，永亨交通果類應該幾高，因為要搶存款

樓主淨係skip呢個

我可以點答？工作不順就自己問題，個個做嘢都係咁㗎啦，我無必要開解你

無都得 扣港紙 出外幣 個rate可能爭啲

想問下中銀提升 智盈 或中銀理財，會唔會更換張靚d既提款卡？同換埋個戶口號碼？
我見間間提升戶口都有卡換，中銀好似唔覺有？

啫係得個少少錢又入銀行個類

邊個位最好賺？

台幣，韓國紙，馬來西亞紙點匯？

幫樓主答
智盈唔會換
中銀理財先會
但個樣就……
不過可以拎佢張vip credit card
有priority pass
拎完再加你saving落去
袋少張卡出街

戶口number唔會轉

如果的HKD擺係度好少拎出黎用
轉哂USD, 做下定期係咪好做法?

唔該哂

Rm, 扑中大客年薪2m, 無特殊技能就做到

底薪如何？
係咪要degree先做到？

保險123
證券178
Degree

hsbc 全部integrated account 都可以開外國戶口
只不過premier唔另外收錢
Smart vantage 收$1600
Advanced 收$800

底薪大概幾多

Arm 22-25, rm30 起

易唔易入 下年畢業 想試下報

自己滲透下先

你唔係mtgt 只可以係teller做起
Gt就做cs 開戶口 跑數先 起碼兩年先升arm
MT 就另計喇 已經係諗點做management而唔係rm

睇黎好似幾chur下

mt我呢d小薯就做唔到了
gt都有d可能

有無tb入過黎做銀行
佢地著男裝定女裝

收皮啦
你地錯少D大部份UAT都可以幾日做完
不過你地唔單止錯到七彩 仲要1日有一半時間死SER
屌 連login都要login幾次先入到
做條撚

UAT 本身就要黎揾錯嫁啦
suppose得你地先知個system想點
俾UR個時就求求其其
做左唔岩心水就屈個system錯
早d傾好哂咪唔駛煩囉

login都 login唔到又係過份左d既

有咩書可以建立 正常嘅金融銀行知識對一般人嚟講

我識幾個銀行界嘅tb
得一個女裝

銀碼唔大就算啦

通常著西褲，上半身女裝但西裝外套

宜家定期息高，不過定期係俾本多嘅人玩，我當你1m 做1年2%先20000息，一個月2000都冇，仲要lock1年。利申非鼓吹投資or推銷其他銀行產品

冇，自己做銀行。做客都好難清楚咁多，除非你好有時間去分行了解哂咁多嘢

如果想預先係ebanking 買定外幣, 例如 yen or euro
之後升左, 係銀行唱返(可能係N個月後)
程序係點?
ebanking 入面直接買外匯? 需要預早打畀銀行唱錢? 要收charge?

如果fg又唔想做teller，可以報下graduate program，大bank就爭得好勁，除非你報sales related program，競爭相對細啲，但出路就只有sales。學歷係你sales career嘅頭10年應該都冇乜用，除非要升bm，bachelor degree先係門檻。入呢啲program好處就係你可以比其他人慳2-5年時間做同樣嘅嘢，但你要pick up得快先可以做落去。

你買外幣係扣港紙入外幣，放外幣就係倒番轉扣外幣入港紙，程序上2者一樣。不過要留意該銀行嘅bank buy rate&bank sell rate

唔好自己on99係網上見到個rate就放/入

咁去銀行提呢? 直接排隊?

lm

提任何外幣前最好打去問左有冇貨，因為得總行guarante有，冇就留貨。冇rm跟嘅話去到排隊是常識吧

俾齊匯款資料，例如acc no. Swift ,branch address, bank name etc...通常receiving bank都會收手續費

Retail banking bo係做d乜

Branch officer?

Back office

Staff planing..performance management, 諗下新promotion, incentive calculation, risk and compliance control etc...

呢啲位如果冇分行經驗or本身做過都幾難入

你地覺得幾多為之無錢

冇一個明確嘅界線，如果市好又好數，幾m我都當你臭4，如果市閪冇數，2,30萬都係機會

點解銀行條隊咁撚長

因為前面班仆街多嘢做

kyc係咪過幾年收皮

點會，宜家監管只會愈來愈緊，AML KYC呢啲一定要人

我見人工一年升20% 但係好多都係contract 好似唔穩定

如果未搵到就做住先，博佢轉prem，或者俾bo offer你，始終冇銀行會咁容易就放棄人才，一定盡留

銀行經理幾錢個月，做d咩

本身做銀行嘅會唔會諗住轉入去 咁好做

分行經理？一個月5-7萬都有，最主要負責捽數囉

低能一問做定期步驟係點
點樣將舊錢放去第二間銀行
本身舊錢係中銀

唔會，始終有好大uncertainty，除非本身個位係好唔想繼續做/好唔穩定

由teller做起有咩出路

開本票or支票

因為班廢老廢C9成日冇野做去銀行R水吹扮貴客。

通常會拎支票(冇收費)or本票(尊貴客户先冇收費)拎去你想做定期間銀行入。現金好少㗎啦，5萬以上又收費又審犯，仲要冇靚rate。如果你網上搞得掂，咪用chats or ecg轉數囉

冇，做十幾年如果上面有位都可以升下個主任仔找兩皮幾過世。

好多都係拎錢 明明atm 可以做到

r下水吹，問下息口之類啦，個班人係冇野做但又有幾百個係手。

即係要中銀開支票戶口先？
要唔要俾錢？

Operation path: junior teller 3 yrs-> senior teller 3 to n yrs-> officer 5 to n yrs-> 副經 通常封頂冇得升bm

Sales path: teller->gbo->arm->rm->srm->bm->regional m etc

Sales path冇話一定要做幾多年先升到，有表現就得

無數是咪無機會轉sales path

專登開户口有啲煩，同埋只用一次好浪費，如果你真係急就俾50蚊打本票最好

多唔多人中年失業

你未做又知冇數？sales path好處就係你如果做唔黎，咪番去做teller or其他位，sales出路一定最多，但未必最辛苦

唔多，除非cut位，某銀行好興

有咁叻就唔係廢老

但好少做到60以上

大貓？

通常做幾耐先轉到

如果你分行唔夠SALES,即轉都得
但如果係唔需要多1個SALES,可以1年都未轉得,但講真,冇人會嫌SALES多的

轉番去TELLER都係隨時得

gbo 冇咁快轉 arm
仲有pro 呢類位

唔夠teller夠sales =唔洗轉？

sales 隨時要轉都轉到
小區長都mark左我名轉，依家考緊牌，考到都隨時可以轉
我果時入職只係因為大學正式cert未出，佢話唔接受畢到業既通知信，所以要teller做起

Retail 做gbo好
定
Commercial做cso好

back office 條path 係點

做TELLER先都係好,起碼熟習下其實分行係做乜先,同埋了解下少少銀行運作

冇PATH可言,要用時間換升職機會,同埋一定要進修EG MASTER

大學畢業都驚死冇工開，分行前線肯做實有位啦。

COMM既CSO主要做乜?唔熟果邊

第1份工唔好亂玩搞死CV

不過做teller都學到好多基本野
依家sell卡 cross sell咪當訓練下自己說話技巧

fg第一份工應該揀銀行邊條path

who care，其他SALE工都做到呢D野的時間，而有更好的前景，點解做TELLER?

點睇交易室班人？

因為我本來係唸住入銀行一路搵政府工，所以teller／ cs起步都冇所謂
不過做左幾個月之後，都覺得係自己想做既工同想行既路，所以決定左都係做返銀行，開始考牌

無degree加本身唔係讀business 係咪都入唔到銀行
但我之前有fd讀完design hd都入到銀行

炒房?

無DEGREE就TELLER或者JUNIOR SALES做起先,但學歷會係升職其中一個好重要既考慮

點解講講下變左事業台

其實唔係唔想答呢D問題, 但我相信出面有好多比我更加熟更加叻既人俾到呢方面既意見大家

想問銀行啲CS係唔係食屎大？
定佢地要俾人屌先會做嘢？

多謝您於2018年5月9日的電郵，反映有關本行銀行服務的事宜。

對於您的反映，本行非常關注，如因此事件引致您的不便，本行謹此致歉。本行現正就有關事宜作出詳細調查，並將於2018年5月18日或之前給予您一個詳細
回覆。否則，本行將會再另行通知。

5月18至今我仲未收到任何回覆
宜家佢仲係搞到我買股票要搞好多個圈先得
我會等多幾日等夠一個月
再覆返問佢地個系統係唔係垃圾到冇咗個alert

有一筆係英國匯黎ge錢入落我戶口，當係50磅咁啦，最後入到我戶口得返唱返做港紙大約10磅。我想問點解海外匯款手續費係收我唔係匯款人既？

匯果條友決定的,佢唔想俾,就係你俾,如果唔想有誤會EG你想收番本身講好左果個銀碼,下次同佢傾好左先

你岩,你直頭話要COMPLAINT,好快有人打俾你幫你搞,我諗冇一間銀行唔怕COMPLAINT

如果你成日都要匯去同一條友度,你可以網上SET個TEMPLATE自己做, 但TT CUTOFF一般下午3點前,唔好預太炆

咁簡單？呢幾隻currency有外匯管制架喎

收款人麻煩姐，你有正常原因，冇銀行敢reject你

8萬，以户口計

考番齊報junior sales
但做過政府 分行未必岩你 做下bo可能好啲

如果冇HKBC premium，可唔可以去個到入錢等等?
HSBC D staff 會唔會趕返你去其他櫃位

如果入錢俾prem應該都得，但其他嘢應該會俾人有禮貌地掃走

請問可不可以經銀通轉賬(唔同銀行，但不是hsbc)

咁睇唔開

其實客戶d簽名, 係咪好多都同開戶時個簽名唔同晒樣?
公司有咩procedures去處理簽名不符的個案?

簽名其中一個主要用途就係核實户主身分，走哂樣好少，如果差少少就睇下咩情況，例如開票就照俾佢過，但要電話confirm真係本人開同埋落番分行簽名。大額提cash，改資料等等一定一定會好小心verify係咪本人。

Agent冇乜bo位的，主要說你去frontline

大部分銀行都要你登記左個户口先有得轉

想問下 我有5美元喺中銀
唔知點解ebanking果度，我狂試都兌換唔返港元？次次話我餘額不足。。。。
佢貨幣兌換係咪有最低消費？謝謝

我中銀今日接收左美國果邊匯俾我既美元款項
但只係帳面結餘，可用結餘仲未有
請問大約要等幾耐？

冇，邊間bank?

要視乎匯款部幾時放條數俾你，美國入黎可能check嚴啲

我個邊就純粹係價錢問題 箱係有既

中銀
而家有五美元喺外匯寶，轉唔到港幣，都幾趣緻